英國成立跨黨派香港小組 考慮制裁親共暴徒

11月5日，英國議員們成立了一個跨黨派關注香港的組織，以促進香港民主發展，並關注香港人權被侵犯的情況，這標誌著英國對香港事件加大政治施壓。

這個跨黨派香港議會小組（APPG on HK）成立，展現了英國議會對香港人民的關注，該小組的目的是「促進民主和法治，捍衛香港的人權，分享有關香港的信息，發展英國與香港人民之間的關係。」

11月5日，APPG on HK在英國議會舉行成立大會，前綠黨領袖、男爵夫人貝內特（Baroness Bennett of Manor Castle）和前內閣大臣、自由民主黨黨鞭、國會議員邁克爾（Alistair Carmichael）共同擔任主席。

貝內特男爵夫人說：「我們必須與香港站在一起。鎮壓香港人權的流血事件已經發生了5個月，就在最近幾天，（香港）候選人遭到警察和親北京團體的暴力襲擊，英國需要堅定立場，考慮針對那些長期的施虐者實行制裁。」

儘管《中英聯合聲明》是在聯合國登記的合法有效聲明，但最近中共駐倫敦大使館給英國國會議員發信說，《中英聯合聲明》不屬於國家間的「協議」。

對此英國人權活動家、上議院議員奧爾頓勳爵（Lord Alton of Liverpool）說：「（中共）不僅要恐嚇示威者，而且還要恐嚇國會議員，我們將聯合各黨派和國際盟友一道抵抗霸凌。我們要求外交大臣表現出國際領導才能，明確表明中國（中共）違反了《中英聯合聲明》，並為持有英國國民海外護照的人大聲疾呼，保障他們權益。香港人民正合法地尋求英中協議承諾的普選權。」

非政府組織「與香港站在一起」（standwithhk）也派出了一組觀察員參加了APPG on HK的成立大會，該組織的發言人說：「在47個國家的公民進行全球抗議之後，我們非常感謝世界各地的政治家支持香港的民主鬥爭。我希望英國政府將聽取這些呼籲，並考慮對中國（中共）當局施加什麼具體壓力，以阻止其繼續陷入暴力的威權主義，並確保（香港）進行自由公正的選舉。」

英國由於臨近大選，議會解散，所以APPG on HK決定在英國選舉期間，將以「香港議會之友」的名義獨立運作。

該小組的副主席分別是：

奧爾頓勳爵（Lord Alton of Liverpool，中立議員）
戈登勳爵（ Lord Gordon of Strathblane，工黨）
申克溫勳爵（ Lord Shinkwin ，保守黨）
鮑勃·西利（ Bob Seely MP，保守黨）
史蒂夫·Double MP（ Steve Double MP，保守派）
奈傑爾·埃文斯（ Nigel Evans MP， 保守黨）
議員安德魯·鮑伊（ Andrew Bowie， 保守黨）
傑林特·戴維斯（Geraint Davies MP，工黨)

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

星期四 11 · 14
世界盃資格賽：香港對巴林
- 20:00 香港大球場

星期六 11 · 16
香港同志遊行
- 15:00 維園＞中環愛丁堡

反中共極權 聲援維吾爾族、藏族人晚集會
- 時間待定 中環愛丁堡

星期日 11 · 17
東歐巨變30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期二 11 · 19
世界盃資格賽：香港對柬埔寨
- 20:00 香港大球場

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費

會唔會被拒入境港共乜撚都做得出

做野啦

考慮

快手重鎚啦仆街

個英國政府都奶共咁點？

應該係你英國政府帶頭做

英國為香港自由而團結？

黃色經濟圈！Whatsgap 黃店貼紙認證已有實體 大家要認住佢

聽住先

想放棄想輸，入嚟聽完首歌再決定

都係為選舉

拎返香港回血啦

有心唔怕遲

用咬耳仔單野發圍，估佢唔到

香港真係政治提款機都做埋...
希望提完之後班友會存返d野入黎啦...

睇錯香港小姐

[重新整合]11.10 7區開花！ 11.11全港3罷！

好過無

其實香港學校歷史科要強調返中英聯合聲明講乜嘢

被拒未請喺香港嘅人調查囉

為選舉都好，國際戰線一定要繼續打